細部文書機係味買廠機好過砌機？

我見Dell/HP/Asus
四千幾細細部
又包windows 又i5又8g ram仲有WiFi

自己砌有冇可能？

咩都唔識或者懶得理就廠機啦
Btw 砌機真係唔難 爬下post都有人教

我識砌
但4000$多d，好似砌唔到咁細部包windows 。

M$我以前會課金
10就可免就免

SFF就廠機啦
你唔熟買錯仲貴過你買廠機

Dell 最平那部OK...
你唔會分到個分別

我見有d得 4g ram咋，仲想買

公司最近換機。換左做呢部

6代i3 4GB 收成6k5

味你老母

繼續吹囉
我64GB Ram開小畫家都等半日

係呀係呀 我X299對哂128gb先夠開notepad
滿意未？

我dual xeon 128gn ram岩岩好boot到入linux

話唔定人地文書就係用下普通Word、PPT、少量data analysis時會用到Excel

你就硬係要吹到大量data analysis 又要出雙Mon又剩...

收撚皮啦戇鳩

我唔該你啦 做人唔好一舊飯咁
人地講緊D咩野 你又要唔明

人地樓主講到明文書機
唔係你口中所講需要做到Data analysis
你又要離哂題之餘 講埋一大堆風馬牛不相及既野
又要無知

話咩4GB 開Chrome 要半日
8GB開幾個tab開個outlook再開excel已經收半皮
我都廢撚事屌你吹得就吹

唔該你搞清楚 Ram既作用先

之後講埋乜野4GB Android Studio
依加邊個同你討論Android Studio?

贈你一句
A wise man thinks all that he says,
a fool says all that he thinks

答返樓主先
你自己識砌機就簡單得多

Intel Core i3-8100

ASUS PRIME H310M-E R2.0

ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19

Samsung 500GB 860 EVO Series MZ-76E500BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm

ANTEC VP500P Plus AN-PS-VP-500P-PLUS 500W 80Plus Power Supply 火牛

Deep Cool Frame Micro ATX USB3.0 Case

呢隻機箱都算細隻
加埋Windows 10 差唔多 4000左右
出去買料自己砌啦 或者有邊Part 硬件想改 自己再改都得

怕麻煩買廠機都可以 但你自己揀返D有SSD既廠機
我見你Dell果D跟1TB HDD 成部機會慢好多

宜家翻版win7好似仲有得升上正版win10

唔洗快 開到就得

公司度縮 絕對唔會批咁"高"spec既機能

老細唔會睇部機有幾快幫到手 係睇個Budget

威啦叻啦 知你做大量資料數據分析
但係你不如問下樓主咩用途先啦
可能佢大學生打下project呢
如果樓主做大量資料數據分析
會唔會4千預算？

公司用 買廠機有保養 最少包

如果你公司冇IT狗

砌機壞左多數要特登拎出去整仲煩

老細只會話你做野慢

聽唔明的

我諗佢地係指細公司一般文職
唔洗做ISO
唔洗搞咁多野
低層文職要咁'好"性能做咩

都係個句
老細度縮唔會批咁既機比佢地

柒頭 8gb Ram本來就足夠
你吹到16gb Ram起步都on99
以為多Ram開嘢就快 笑死人咩
SSD,CPU 唔關事？
躝啦弱智仔

睇budget做人

唉 救命
開個power point要5分鐘
證明你部機有問題

不如咁啦 遲下政府派$4,000 (我諗你都係全額架啦)
砌一部i3 + SSD + 8GB ram

了解一下2019年既電腦先
200頁word file 唔洗3 4秒就開到啦

重有啊 樓主根本無講係公司機
唔好成個低能仔咁好唔好啊

樓主做開咩文書工作 睇情況再決定好d 8gb其實夠 只係如果你再做d比較輕鬆嘅野可能4gb都夠咁

砌乜鬼，買部notebook咪得

正氣
條傻仔連Ram作用都未識 係度串柒柒
講到開個200頁word好似打3A大作咁

你肯收皮未

搵人幫上面嗰位師兄砌一部A8-7680 + 32GB ram 用佢講法嚟講肯定行得超快

屌 windows求撚其上網用任何一條key都用到啦 再唔係咪淘寶一條key

hi all, update~~~
其實我真正用途係 "家用文書" (睇,儲相及家庭影片/開excel,words最多開五六個tab/睇4k youtube), 8G ram 係咪真係夠? 唔夠我再加到16G ram....

我問咗DELL. 按我要求, 佢quote 咗以下config 比我:

HK$5,100
Dell OptiPlex 3060 Small Form Factor

200W power supply
CPU - i5-8500
RAM - 8G ram DDR4
SSD - M.2. 256 GB
HD - 2TB 3.5 inch, 7200rpm
DVD rw rom
Wi-Fi Antennas
Windows 10 Home
Mouse/Keyboard

去唔去馬好? 定係去黃金砌機?
thanks all bro~

我淨係知Dell售後服務麻麻
你呢部夠你睇片啦 4k除左睇你硬件都要睇你個網絡
有隻1TB HDD都夠你放相放片
CPU 出左冇耐規格上中規中舉
一定夠你文書睇片有突

RAM係講緊CPU同HDD之間既緩衝
多RAM代表愈有能力多工作業

但係機都唔算太差既
我都有部家用文書機用左差唔多五年
係壞左件隻HDD 自已換左之外
基本上都冇咩野

順帶一題
有得加Ram 加HDD咩都好
最好就一次過加定
廠機設計唔係幾user friendly
後期自已加唔方便

廠機你預計自己唔會加/換硬件 就ok既穩定過砌機

砌機好多神怪野

砌機好係自已換野方便

但係前面個USB panel壞壞地要換唔係幾方便

原來越多ram開chrome會越快

廠機啦

其實呢到絕大部份人都知你講緊咩
有D戇鳩樓主你自己過濾下啦

8GB夠架啦
你怕麻煩就買Dell果部啦

8gb, chrome都唔撚夠用啦

我建議你等行貨asrock DeskMini A300 (應該$1500樓下, MSRP$119USD?)

ADATA Premier DDR-4 2666MHz 16GB (1x16GB) SODIMM AD4S2666316G19-R
數量: 1價錢: HK$ 720
AMD Ryzen 5 2400G YD2400C5FBBOX 4 Cores/ 8 Threads, 3.6GHz, 6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 1050
Intel 512GB SSD 660p SSDPEKNW512G8X1 M.2 2280 3D2 QLC PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟
數量: 1 價錢: HK$ 570
總數量: 3 總數: HK$ 2340

加埋asrock deskmini a300
加多條win10 key $50(non淘寶，淘寶key再平dd)
總數$3890有找

16+512先4k有找
點解要買dell既$5100得8+256
dell有2tb? 加隻2tb 2.5"只係$600

我等緊政苦果4k，準備整返部黎做mini ser

唉 低能仔啊低能仔 返去飲肉骨茶啦

點解叫樓主揀廠機 係因為樓主怕煩
砌機如果性價比唔會高D 咁邊個會去砌機啊

重有啊 邊個會行單條16GB啊
係都8X2 Dual-channel啦
乖乖地 唔好衝出黎柒好無

同埋我想問邊到有$50 正版windows 10?
定係你教人用翻版?

你先唔好衝出嚟柒
呢個世界有樣嘢叫做oem key 完全合法
七到十蚊美金就一條
同淘寶賣緊嘅msdn/mak cdkey 完全係兩回事
至於點解行單條16
係因為塊板得兩條槽
預留返升級嘅空間

OEM key香港平均賣緊900hkd
你真係認為50蚊買到嗰啲唔係msdn key?

順帶一提除非你住係德國。否則單獨買oem key從來都唔合法。德國可以賣係因為有人係德國打官司告贏左ms

其他地區ms都只係隻眼開隻眼閉。完全合法?

好心你柒左就潛啦
我依家教埋你點check
window>cmd>"slmgr -dli"

唔洗住係德國，只要賣oem key既公司係德國就得，自用完全合法
用德國既oem key再係其他地方轉售先係犯法

條友真係唔識嫁喎，vol版同msdn係二樣野
vol版係大量授權，個授權方式係連接KMS Server做認證
vol版唔等於老翻/MSDN，只係一但個KMS Server失效你就無辦法去認證咁解

你用呢個方式係唔會check到你部機到底係咪MSDN。
實際上有人online買左，用你呢個方法check寫住retail。結果同MS check左之後先發現係MSDN

另外，MS講明：
『我們建議您只在長期搬到新的國家或地區時才變更您的地區。這點很重要，因為您在某個地區取得的項目可能無法在另一個地區使用。』

即係你可以用係好彩，唔可以用既話佢地唔一定會幫你搞

順便補充，Vol版通常係比公司/大學一次要裝好多部機黎用。(例如你一次有幾百部機要裝，你就會同ms買vol版)

所以你正常自己一個人用check到係vol版你可以當係老翻/msdn。因為根本唔岩你用途

但唔代表vol版本身係老翻。

點解呢個回覆咁多腐皮

如果開d多data既excel 8gb真係唔夠wor...

你先係唔識嫁wo
你睇清楚啲張圖
左邊係我desktop用既oem key，上德國既網買
右邊係我既vm，用淘寶vol mak key

oem同retail係唔一樣嫁

好撚on9
成班人係度複雜化件事
用一大堆個人使用習慣去講點樣唔夠用
大佬呀 你平時用開咁高規格就唔好係人地用$5000 budget 去買野既時候拎出黎講啦
廠機有廠機好處
自己砌一樣有缺點
如果真係想盡量少功夫同輕便既話點解唔廠機？
唯獨係4k 睇片真係難講啲之外
我notebook用core m 都開到一樣剪到片 執到相 做到office work
鬼唔知部機勁啲好啲

oem同retail key係唔一樣。但MSDN係可以出到所有key，而且user只能找MS去check。

MSDN比你出到三種key既原因本身係因為MSDN提供既key係比developer用黎做development。ms講明唔可以用黎賣。只係有啲人唔理拿左去賣。會唔會收返就睇MS心情或者比條key你嗰個user有冇收皮

到依家都唔明OEM，retail同vol只係三種Windows License Type，同本身佢係咪MSDN無任何關係

你用OEM仲要唔知上網買咩key就自求多福，條link已經有人反映買左oem key。MS官方唔肯幫佢check到底係咪MSDN

順帶一提教埋你分：
Retail = 零售版，正常任何合法散買window都應該係retail。

OEM = 隨機版，跟機賣，通常買notebook或者廠機desktop預先裝左既window會係呢種，OEM key係德國同retail基本上係一樣。係德國以外係跟底版，換機唔一定可以帶埋走。你帶到係好彩，帶唔到ms唔會幫你搞

VOL版 = 大量授權，通常你同MS一次買幾百部機既window就係呢種方式。部機需要連上KMS Server認證。

低能仔啊 低能仔
首先 樓主由頭到尾都係指 想搵到家用文書機

我唔該你搞清楚個重點先 你自己講野離哂題
從來無人講過要拎黎做Data
我唔知點解你份人好似盲左咁 定係自己柒左都要係到死雞撐飯蓋

我意思係指你份人捨本逐末 要討論唔該符合返樓主個需求先
明唔明白你成個Post 你搞錯哂個重點

我都再講多次 你搞錯哂成個重點 樓主要搵既係家用文書機

好啦 依加同你討論你所謂既 "文書機"
一般黎講一個massive既Powerpoint/ Word
你部機行緊i3或以上+ 8GB ram或以上 + SSD
基本上5秒內一定開到出黎 我唔係到討論
唔好再同我講乜野200頁 你2000頁我一樣好快就開到出黎

要討論就討論返Excel 如果你工作上係一個極重度Excel用家
咁電腦硬件上的的確確要求好高

第一點 office 預定係行32bit 所以基本上好多公司都係行緊32bit
呢一點好多人唔知 32bit既Excel最高只係可以運用到2GB ram

無論你部機行16GB 32GB ram都好 佢只係食到2GB ram
所以你大大聲話要行16GB
唔該你望下你自己個office 行緊32bit 定 64bit先

第二點 就算比你行到64bit Excel 我當你32GB Ram好唔好
但真正要calculate 果陣 一定係CPU行先 唔好再有種觀念就係
行得慢就係Ram唔夠
我唔該你run massive excel documents自己入去工作管理員
望一望佢用緊你幾多Ram

i7 + 8GB ram VS i5 + 32GB ram
你估下邊部機快D load好個calculate ?

重有啊 你要行Excel Dual-Channel ram對你成個calculate既速度係有好大提升 16GB 單條RAM 真係唔好笑死人啦

之後又要大大聲話OEM key完完全全合法 上面位巴打都一巴一巴咁打落你塊臉到 你又要視而不見 當做睇唔到 官方Windows Facebook 都大大隻字寫住OEM key係唔合法啦

有無聽過達克效應(Dunning–Kruger effect) ?
是一種認知偏差，能力欠缺的人有一種虛幻的自我優越感，錯誤地認為自己比真實情況更加優秀。

成個POST不斷係到踩大家係黃金MK 中學未畢業
你比我感覺就係 你現實中係一個失敗者 透過踩低人地 從而得到安全感

我希望你成件事只係死雞撐飯蓋 唔係你既認知能力有問題
搞唔清楚大家討論緊D乜

公司舊i5 4gb ram，outlook, excel 幾個pivot, 唔開網頁
已經想死；講緊只係最基本收呢d 仆街report

你覺得問題出係邊

oem係冇retail版嫁
你條ptt link既原post就係俾人呃左
個網大大隻字寫明係retail oem，已經係呃緊人
買得到既正版oem都係德國resale，retail就係retail，retail先可以機過機
oem係德國外既地區只可以過一次機
買德國oem係合法，但係只可以單機，唔可以換機帶埋去新機
買vol就唔合法，因為vol key係唔可以resale既
擁有果個kms client既機構既人先可以用vol key

香港m$官方fb寫唔合法係岩嫁wo，但係都唔係犯法
因為香港既法庭無判過用oem key係犯法
係香港賣oem key先犯法，因為從m$入oem key貨既時候已經寫明唔可以resale
m$係可以告果間公司違反合約，要佢賠錢
但係同大眾去德國網/公司買oem key唔一樣
買既係合法既oem key，係人都可以合法咁用

你搵唔搵到全世界有邊個地方係人用oem key俾m$告得入? 答案係冇

你可以話m$會唔起訴，直接封cdkey
咁你有冇現實真係識既人俾人封過?
我識好多人買淘寶key係俾m$封過既
但係買oem key而俾m$封既人係零啊

ok，當你中六合彩咁中，用oem都俾m$封
咁咪買多條oem key換入去囉，多五十幾蚊姐

點解你要水人俾成千蚊買retail win10，俾代理賺到盡?

我都想知點解 公司用緊hp文書機8gb
開兩三個excel 每次轉頁都要等十幾秒
唔好彩仲會死埋機
另外同事用同一部 但只係識用簡單excel formula
但係開多幾多網頁都一樣laggggggggggg
文員有好多種 可能真係有d人8gb就夠用啦

情況有d似我個fd同我講hdd都夠用
根本唔需要用到ssd 晒錢

差唔多情況 但係要經常多開word excel ps ai chrome等等
但係公司用廠機 唔搞得

講真，唔呃樓主你
今時今日ssd呢D就基本野
為咗做野做得順，i9就梗架啦
做嘢咁悶，梗係要幫部機加D RGB幫生活加D情趣
做嘢做得耐，就梗要打吓機減減壓
所以出張2080ti都好合理
做嘢咁重要，梗係要對部機好D
出多個一體水散熱好D都係非常合理既
Ram呢唔洗多64就夠啦
如果唔係點好似上面位ching咁開200頁world
唔洗多謝我，幫人係我既興趣

開啟 同 同時運行
hdd同ssd取決左前者嘅快慢
ram就係後者嘅關鍵

你開chrome可以好快 但唔可以同時間開太多分頁
打個比喻 4gb ram開到4個分頁唔會reload
8gb ram開到8個分頁唔會reload

但係如果你一個excel頁面做緊大量工作嘅話 可能都會食好多ram

唔知你明唔明 我講到好1999

唔會1999 好清晰
問題係我明知係咩問題都解決唔到
因為公司廠機唔可以加ram換件
而多開excel 網頁係工作必須 冇辦法避免
唉 打工仔真係好撚無奈

可能我表達得唔好
只係想用個fd做例子
唔係想表達hdd ssd同ram有關係

講真 10幾頁chrome再加200頁word 8GB夠做 我64同時開2個3A大作再加chrome 同啲RTSS 防毒嗰堆 總共都用唔夠20% ram 所以樓主8GB絕對夠玩

乜野叫做完完全全合法使用?
你買條OEM Key用落部砌機到已經唔合法
m$當然唔會做野

你用開心版 m$一樣唔會告你
正如你唔會搵到personal user用開心版會比人告
軟件不嬲好多灰色地帶

唔好講到正價買軟件就做左傻仔咁
無能力既人先會諗盡辦法走呢類灰色地帶
又要做雞又要拎貞節牌坊

收皮啦

冇得揀
順便問一問少年巴
Budget 5k連windows
想用asrock a300/310 砌部文書機
Ram 2x8
Intel定amd好

AMD啦
文書機料平易砌過煙條

原來ECGO巴砌公司機
咁一定係出煙條廠機

都係買貴左，唔差在買nb

巴打講得有道理 出左咩事要自己上身
部機幾靚仔 但如果海淘 公司可能會直接凶宅貴買hp算

買正版就係怕煩，順便買埋MS Support。

咁當然你可以話窮啦，買條平既非法key啦。咁但係我不如找方法crack左佢，錢都唔使比。

條友講極都唔明，首先MS有三種Key，Retail，OEM同Volumn。然後三種Key有二種途徑出黎，一種係正常，另一種係MSDN，前者正常無事，後者有機會會出事(因為提供比Developer做Development)，咁你覺得點解有OEM好平，有OEM個價同Retail差唔多(差一二百左右啦)呢? 香港OEM Key平極都唔可能低過800蚊，你50蚊買到OEM真係覺得係正常OEM?

而重點係，OEM係有方法過機(綁MS Account過)，因為德國打官司嬴左。MS被迫要提供方法比人過機，咁所以你係有方法過到。但MS亦到講明，如果你非德國地區過唔到機甚至認證唔到，MS係唔會提供任何Support。換言之仍然係有風險。

OEM咪OEM，Retail咪Retail。
ptt個條友見到個賣家同時有賣win10 OEM版 & Retail版。(異常地平)

咁佢買左Retail，條友係local檢查過係Retail。但找MS確認既時候發現個Retail係透過MSDN 出來

咁你覺得條友比Retail更平既OEM版係點出黎?

另外就算你係真係買德國OEM，台灣MS亦講過OEM版只可以跟機買，你唔係德國買，條友唔係德國賣一律當未授權賣(跟當地法律)。更何況MS早就講你係A國家買，Ｂ國家用本身就唔一定Support。

公司野又唔可以自己郁佢，可以既話，我比左錢加ram 換ssd 啦
software 果d, office sql 反而算換得快
我有時掟去自己notebook 搞算數